飲食失調同抑鬱症 (長文慎入)

希望大家可以俾少少時間聽下我嘅故仔
我係一個有厭食症嘅女仔，喺大約一年半之前情況急轉直下，
宜家瘦到仲平過ipad, 甚至係做少少運動就會好頭暈，成日好凍好唔舒服好憎自己
你地或者覺得食野有幾難姐，要食嘅話一定食到
但呢樣本能對我黎講真係難過登天
每一淡都係折磨
每一餐完左之後都好驚好焦慮好似透唔到氣
每一日都好努力好想令自己正常少少
但有時就係連落床嘅力氣都冇
唔想見人，覺得自己好冇用
見到呀媽喊，心入面果種無力感更加係難以言喻
有時候又好似精神分裂咁會不斷逼自己食野
食到飽到嘔 標冷汗 頭暈
只係識一個人喺廁所度喊
為左停止食野甚至會自殘
仲有好多 好難一次過打曬

我講咁多其實唔係想搏同情定點
而係我覺得香港人對飲食失調症患者嘅了解太少
支援亦都唔多
但偏偏呢樣嘢係唔少人嘅困擾
希望大家可以嘗試認識下 理解呢個病

我都覺得自己好冇用

其實香港人對eating disorder嘅認識真係太少 只係識講”點解唔食嘢” 令到好多有病嘅人唔敢同其他人講
樓主加油

唔只認識唔夠，sensitivity都唔夠高，feel唔到人地聽完呢句到底有幾down....

上堂有睇過一啲片係拍患者嘅一日係點過
見到都覺得好辛苦想像唔到果種折磨

絲打有冇睇開cp?

每一日都好辛苦好驚 唔知自己會唔會又失控
有呀 食緊藥 不過藥效一過就搞唔掂

絲打加油
盡力食

知道

加油啊絲打！希望你快啲好返

加油
我有clinical depression都就黎食藥食到好返
唔好放棄

日日都好努力 多謝你

可以知道你食左幾耐嗎

係咪唔會覺得肚餓?

283日

會肚餓但食唔落同唔想食

巴打都堅持左好耐 要繼續加油

完全明白呢種感覺 我係明明好肚餓但食親任何野都反胃作嘔 樓主加油

曾經都有飲食失調，不過係暴食症，會不停食，食到食唔落，係講緊真係個胃頂爆曬之後就去扣喉
最嚴重果陣日日都係咁，甚至一日幾次
曾經都諗住要去睇醫生，但最後都係靠自己諗通咗
多啲同朋友出去，少啲自己獨處既機會去令自己無得暴食
樓主加油

有無咩原因有呢個病？
怕肥？
工作讀書感情壓力？

係 總之就係好唔開心冇心機食 但朋友屋企人都覺得好怪

我都有呢個情況 嘔到好辛苦
不過一有想食嘅感覺就好難抑制
絲打康復到好勁

一開始係怕肥
不過宜家已經俾佢成為左自己嘅一部分
好難擺脫到

咁除左食藥，都要比自己多d心理訓練
話畀自己聽肥唔可怕
日復日對潛意識真係有影響
加油

其實係 身邊嘅人點支持都好 到頭黎都係要靠自己

走去外國食大麻, 包你好快變番做肥妹

雖然沉迷所有嘢最終都有害
但可唔可試下揾另一樣傷害無咁大嘅嘢去沉迷？
有無d嘢係可以令你廢寢忘食？

有得醫。資金許可的話私家好好多。

雖然我無失調症
但我有時都會忍唔住係咁食
就算飽都繼續食
然後我發現只要我畫畫
就會肚餓都唔想食
如是者過兩日個胃又細返
咁我就會中止左好想食野嘅感覺
會唔會有樣野都可以令你咁樣？

睇緊啦 好貴覺得對唔住屋企人

可以試下嘅 不過依牌冇乜心機 對所有野都冇咩興趣

如果食緊Antidepressant可以同醫生傾用重小小份量或配合augmented therapy。努力，加油！

雖然我自己唔係好理解個病，但想同樓主講，我試過抑鬱，病左一段時間，身邊既人都好唔了解，好唔理解個病，佢哋話我係痴線，話我神經病，話我青山出黎，講過無數既說話比我聽！

仲有講過無數既說話攻擊我，話我有病唔好出街，唔敢同你講野，驚你發顛亂殺人，仲要親我病既時候用言語非禮我！同我講，有抑鬱既人會好快死、會自殺、食得唔好哂，比我執番次！

我用行動証明比人睇，個病會好番！我相信樓主你都可以！雖然大家病既地方唔同！仲有做人唔好理人講咩，做好自己！希望樓主早日康復

食野都驚 做乜鳩....
會唔會驚呼吸？

有呀 都有食埋少少antipsychotic係好左少少
巴打都有類似嘅經歷？

你屋企人咁樣嘅 有冇戴你睇醫生？

辛苦了

睇左，屋企人比左好多支持我

知道自己好無用 連本能都驚

咁都好啲 呢場持久戰一定要贏呀

你要加油，繼續努力，唔好逼到自己太緊，慢慢黎，會有好轉，唔開心就講出黎！

知道了 你都要快啲好返呀!

我已經好番啦

希望我可以好似你咁啦 你用左幾耐？

半年

會瘦到點
會唔會去到30幾kg

我只係對藥物有認識，同埋政府系統真係好缺乏資源去照顧各種精神健康要照顧的朋友。

樓主加油
我同你情況差唔多
我都係成日唔想食野
每次食少少就會胃痛唔舒服
個胃脹住好耐都消化唔到
成日都好想嘔咁
但係唔食野又怕自己會暈
之前試過成個星期食唔到野
因為一食就唔舒服同怕嘔
搞到差少少就暈低
但個排完全返唔到學
其實我宜家日日個胃都唔舒服
我每次有少少唔舒服
就會好驚，標哂冷汗
搞到身體好差
行快兩步同行樓梯都會喘哂氣
我都好驚會有厭食症
身邊無人明白
我都覺得好無奈同無助

以前都有過同樓主一樣嘅經歷
嗰陣曾經十個月內暴瘦差唔多30kg
嗰時仲係中學 要做體檢
check完之後嚇死d姑娘
即刻比轉介要我入院 住咗幾個月
當時心理醫生話我有depression
身邊當時都無朋友 唔想同人講嘢 小小事就燜/喊
等體重翻到正常水平先出院 雖然當時仲係好瘦
之後我中學年代體重都係反反覆覆
仲要無M到 唔知樓主依家係咪都係咁
去到大學上莊學業壓力大翻 人事處理又唔好
個病翻咗黎 但已經唔再係厭食 而係暴食
體重升咗好多 當時身邊嘅人完全唔知咩事
仲要係度笑
每次暴食之後我就會去瘋狂做運動 三四個鐘不斷跑步 行山 游水
但係都停唔到不斷上升嘅體重 當時真係好徬徨
於是就開始扣喉
咁樣一扣就上曬癮咁
每次扣完 我都會坐係廁所度喊
自己真係好無用 明明講好要擺脫呢個循環結果又係咁#
直到後來開始出現長期胃痛 講緊係痛到一定要趴床做唔到嘢嗰種痛 訓又訓唔到 先開始的起心肝戒咗佢
-
事到如今雖然有時飲食都唔係好穩定 偶然都會係咁食
但係我唔會再走去扣喉/瘋狂運動節食
做運動都唔再病態咁做
健康咗好多 M都終於黎翻
不過最後結論都係要擺脫真係要靠自己
我明白身邊好多時都有人唔明 甚至係至親
所以如果唔想同人講自己依家嘅經歷
樓主可以試下寫下日記/ig blog咁
記錄下自己每日康復嘅進度
每個人都有自己嘅方法
樓主加油啊

利申藍絲

宜家係30幾kg呀 努力緊上返40

點都要食啲野啊，再唔係可以飲野。。
加油，我都係同路人。。

啱呀 同埋好多人都對呢個病有誤解 其實變瘦只不過係呢個病嘅副産品 個問題根源在於個心魔同埋個控制欲

要睇醫生呀 佢會俾啲藥你令你冇咁驚同唔開心 會容易啲食野㗎

我都有少少暴食傾向 覺得只有不斷食先可以唔諗其他煩惱 不過一食就停唔到 為左令自己停可以去到好盡 可以用滾水不斷淥自己 宜家其實已經唔知咩叫正常分量
你可以走返出黎其實真係好勁 呢樣嘢真係好靠自己嘅意志

我食唔到都有逼自己飲啲奶嘅 絲打都係康復緊？

呢樣野都纏繞左我6、7年
身邊有人暴食去到200磅 成十幾年先好翻

你要明白 人生總係百般無奈 唔使覺得自己唔正常 就要努力「令」自己變返正常 學識接受自己 認同自己
好簡單 每個人都有自己唔舒服嘅地方
唔好令自己嘅情緒走向極端 唔開心 覺得無人明自己 試下望遠啲 盡量聽啲bgm 放鬆下心情

明白嘅 講真我其實都好難想像自己好得返 有啲心態同諗法係會跟成世 我諗你果6、7年都應該幾難捱

知道 宜家好努力接受緊自己

你咁撚吋無問題嘅
睇下第時你或者身邊人有病 到時人地笑鳩返你啦
人地有病 唔係要你去同情 理解 但你驚人唔死踩多腳咩 心態路人皆知

入院唔知幫唔幫到你？
起碼有人睇住你身體情況 都有intensive啲既心理治療

宜家仲係讀緊大學 唔想因爲呢樣野太影響到日常生活 同時又好驚俾人逼食野

係啊，不過我冇厭食，係食慾變得好反覆，食唔落野個段時間會逼自己飲野，奶都得！

狂躁症

食藥真係有用，唔好放棄

如果有需要 可能放暑假入一入 谷返個體重會比較好 bmi低真係有生命危險
至於逼食方面 有營養師計住個適合你既份量 唔好太擔心

樓主加油
之前都試過減肥減到咁
要搵到你吾食野既根源
再慢慢解決
試吓食d你以前鐘意嘅食物 少少少少 咁加份量
加油

真係有得醫？
我諗我充
就死
bmi得15

知道 你都係呀 唔好俾自己死！

多謝 宜家覺得俾食物同體重限制住自己好唔抵

有嘅 俾啲時間自己 要好返呀知嘛

因為失戀同工作而搞到好大壓力
復元時間太長
等唔到